第十三屆香港獨立電影節集中討論區

【第十三屆香港獨立電影節】
✨13th Hong Kong Independent Film Festival
每年香港獨立電影節，總是用年份去區分每一屆，因為每年都不確定是否還有下屆；但一路走來，慶幸我們還在！
所以，我們決定告訴大家，今年是第十三屆了！
怕與不怕，自不自閹？似有還無，心領神會。
2021年1月中見！

📣節目公佈📣
📣Programme Announcement📣
🙇🙇‍♀️要大家久候了！即使戲院能否於短期內重開仍是未知之數，但節目還是要公諸同好！來吧！第十三屆香港獨立電影節宣傳片及訂票册子網上版搶先面世🎊
【第十三屆香港獨立電影節】完整片單及宣傳片
“13th Hong Kong Independent Film Festival” Festival Line-up & Trailer
2021年1月18日至30日 18－30 Jan 2021
香港電影和你拍🇭🇰🎥Shoot for Hong Kong, Stand Together
獨立焦點－捷克電影新浪潮 🇨🇿Indie Focus－Czech New Wave
奧伯豪森國際短片節選映🇩🇪 Oberhausen International Short Film Festival Selection
紀實力量，和勇不分🤝 Documentary Power Peaceful, Valiant. We’re as One
🔈節目詳情及購票須知，請查閱電子版訂票冊子
Please check out our e-brochure for programme details
👉🏻
🔈第十三屆香港獨立電影節網頁將會於4/1（一）面世，門票開售日期將會因應政府最新措施而調整，請留意網站及香港獨立電影節Facebook專頁消息發布。
Official Website for 13th Hong Kong Independent Film Festival will be launch on 4/1 (Mon). The ticket sales date will be adjusted according to the latest policy of the Hong Kong Government. Please follow our official HKindieFF website and Facebook page for updates.
👉🏻
🎬宣傳片製作 Trailer Production: 鄧卓儒 Heyson Tang
🎼宣傳片音樂 Trailer Music: 選片之一紀錄片《社區反送中前線》中配樂 Music Score of “March On, In Defiance of Tyranny” (Official Selection of 13th HKindieFF)

第13屆香港獨立電影節要轉online❗ ❓
The 13th HKIndieFF is going virtual❗❓
正當我哋積極籌備緊電影節嘅時候，政府竟然宣布話係農曆新年前放寬限聚令以及開放戲院嘅機會唔大😱😱。不過！咁係唔會打擊到我哋播戲的決心嘅😤！我哋點都會搞呢個電影節！所以我哋決定將第13屆香港獨立電影節變為網上放映🤩。大部分戲我哋都急不及待想放上網俾大家睇，不過一方面仲有啲戲仲討論緊🤧，另一方面有啲戲都係想保留係戲院放，例如「獨立焦點－捷克電影新浪潮」中嘅戲都係修復版，放上銀幕上睇點都會有意思啲😍。
所以！第13屆香港獨立電影節將會有以下節目詳情更改：
📌1. 大部分電影我哋正同導演商討轉為網上放映，大部分導演已經同意，詳細時間表及片單會係之後再公布
📌2. 獨立焦點－捷克新浪潮單元同部分戲將會延期舉行，留待戲院開放
不過好消息係，電影節嘅訂票冊子已經送到啦🥰！咁靚嘅書仔梗係想拿拿林拎返本啦，不過因為原有嘅時間表已經不適用🤢，為免誤會，我哋會係之後添加返告示同新時間表係本書到先開放俾公眾索取🙆🏻，請大家細心等候🙏🏻！賣飛同入會都會係下星期開放，請大家留意我哋電影節Facebook專頁發放消息😉。

【第十三屆香港獨立電影節】Indie Channel 第一集📣
“13th Hong Kong Independent Film Festival” Indie Channel Episode 1
第十三屆香港獨立電影節，來個新嘗試，推出我哋首個網台「Indie Channel」🥳，首集節目邀請到，見到佢就😍眼嘅元組級男神為各位介紹今屆電影節節目，同埋點樣加入成為Club YEC會員？佢係邊個？去片👀🏃🏻‍♂️🏃🏻‍♀️！
基於武漢肺炎的關係，入會申請將會與售票儘快於日內開放😳，確實日期將會於電影節Facebook專頁公布，敬請大家細心等待及留意🙏🏻，謝謝。
We are officially launching our brand new channel for this year’s Hong Kong Independent Film Festival - Indie Channel! For our debut video, we have invited someone who can certainly make everyone swoon😍 He is here to introduce our festival programmes and how you can join the Club YEC membership. Itching to know who that might be? 👀Watch our video to find out🏃🏻‍♂️🏃🏻‍♀️:
Because of Wuhan pneumonia, the membership scheme and tickets will be available in a few days😳, the exact date will be announced on our HKindieFF Facebook page. Please stay tuned to our latest update🙏🏻 thank you!
🎊Club YEC會員計劃🎊
Club YEC Membership Scheme
📌會員專享優惠 Member Privilege:
八折購買電影節2021 戲票 20% off on HKindieFF 2021 tickets
八折購買2021 年影意志其他電影放映戲票（社區放映除外） 20% off on YEC film tickets in 2021 (excluded community screening)
九折購買電影節紀念品 10% off on HKindieFF souvenirs
九折購買影意志發行影碟 10% off on DVDs or VCDS
專享《字花》訂閱優惠 Discount subscription to Fleurs des lettres
📌2021 會員加送禮品Welcome Gift:
電影節換票證兩張 HKindieFF Movie Voucher X 2
影意志發行之影碟乙隻DVD distributed by Ying E Chi X1
「香港城釀 x 香港獨立電影節」第十三屆香港獨立電影節限量紀念版手工啤酒乙枝 Citibrew & HKindieFF : The 13th anniversary of HKindieFF Limited Edition Craft Beer x 1
P.S: 未滿十八歲入會人士，啤酒禮品將以「在地而立」紀念刊物代替
P.S: For any member under 18, the welome gift of craft beer will be subtituted by one copy of "On Earth We Stand"
📌會費Membership Fee：港幣150 元 HKD$150
📌名額Quota：120名 120 people
📌申請方法
影意志網站
網上申請Online apply on YEC Website:
於第十三屆香港獨立電影節放映期間之櫃檯即場辦理Walk-in apply at the reception counters during screenings of 13th HKindieFF
親臨影意志辦公室辦理Walk-in apply at YEC office
Youtube
👉🏻

第十三屆香港獨立電影節本土製作及社運題材推介懶人包

兩家人（導演：胡俊銘）同場加映短片：夢樂園（導演：吳澤羲）

社區反送中前進（導演：盧敬華）

書人頌（導演：江瓊珠）

自由的滋味：刑．暴．誌 — 記抗爭者（導演：江瓊珠）
念念不忘（導演：佚名）

短片集 — 我真係好__鍾意香港系列：暴動之後，光復之前（導演：姚仲匡）
尋人啟事（導演：朱家誠）
和你寫一封情信（導演：陳寶雯）
第一晚（導演：葉兆聰）
四四年秋（導演：陳志昇）
天暗亦明（導演：周敬勤）
出去（導演：姚敏堃）
檸檬，牛奶（導演：陳惠沂）
夜更（導演：郭臻，此片榮獲第五十七屆金馬獎最佳劇情短片獎）

短片集 — 香港多重奏：若你尚在場（導演：黃靜）
電話亭（導演：蔡煒樺）
星期日早上（導演：林子穎）
男人老狗（導演：林希諾）
無依（導演：古本森）
阿毛（導演：馮嘉卓）
絲絲（導演：莫育權）
天堂有落（導演：潘敏逸）
海盛路青年襲擊事件（導演：潘敏逸）

紅磚危城（導演：張凱傑）
預告片：

迷航（導演：李哲昕，此片榮獲第五十七屆金馬獎最佳紀錄片獎）
預告片：

遍地開花紀錄短片系列：傾城（導演：紀錄片工作者）
榮光燦爛（導演鄧卓儒、林子穎）
尋找，1997（導演：小小紀錄片工作者）
香港画（導演：堀井威久麿）
香港画預告片：

留名

支持

7:00pm 場 未番到屋企
咁早

[重要]📌第十三屆香港獨立電影節節目詳情更改告示🔈
Notice: Updates on The 13th Hong Kong Independent Film Festival Programme

首先，感謝各位觀眾對香港獨立電影節的厚愛😊，幸好得到您們支持我們才能繼續做下去。原本預計第十三屆香港獨立電影節會在影院中舉行，不過因應疫情，政府宣佈在農曆新年前放寬限聚令的機會不大，故此如常於影院舉行的機會已十分渺茫🥲。然而些微障礙並不會磨滅我們舉辦電影節的熱誠及決心🔥，故此，我們在此宣佈我們會將第十三屆香港獨立電影節的節目轉為網上形式放映💻，請各位觀眾留意以下兩項節目詳情更改：

1️. 大部分電影會以網上放映形式放映💻。觀眾可以在第十三屆香港獨立電影節POPTICKET 購票頁面中購票每場網上放映設有200 張門票。當日請在放映開始時間前登入POPTICKET 網頁並等待觀看電影🥸，電影在實時放映完畢後將會下架，請務必在當日準時開啟網頁觀看🙏🏻。*注意*：訂票冊子的放映時間表及門票優惠細項已不適用🚫，請以POPTICKET 購票頁面的資訊及下圖的網上放映時間表為準✅。

📌購票頁面：

網上放映門票將會在1月12日中午12時於POPTICKET 開售

2️. 部分單元，包括「獨立焦點－捷克電影新浪潮」單元及部分電影的放映將會順延至戲院開放📽️，請各位細心等候消息。

以上為第十三屆香港獨立電影節節目詳情更改，感謝導演及各位合作伙伴能夠快速應變配合🥺。除了捷克電影新浪潮單元及部分電影外，本次在網上放映的節目亦會儘量在之後安排於戲院上映，請觀眾無需擔心😋。如有任何疑問，歡迎致電2836 6282或發電郵至hkindieff@yingehi.org查詢，謝謝。

We would first like to thank our audience for their love and support for the Hong Kong Independent Film Festival, we would not have been able to carry on without your backing😊. Initially, The 13th Hong Kong Independent Film Festival was scheduled to take place in the cinema. Yet this plan had become unattainable when the government announced that the social distancing measures were likely to be extended until Lunar New Year due to COVID-19, as cinemas too would remain closed until then🥲. These minor obstacles will, nonetheless, not diminish our determination and devotion to run the festival🔥. Therefore, we hereby announce that we will now conduct The 13th Hong Kong Independent Film Festival online, please pay attention to the following two changes to our programme:

1. The majority of our festival titles will be streamed online. Audience may purchase tickets on the ticketing page of The 13th HKIndieFF on POPTICKET, each screening will be limited to 200 tickets. On the day of screening, please log in to the POPTICKET website before the screening starts and wait until it commences🥸. Each film will become unavailable once the real-time screening has finished, therefore please open the website on time for the screening🙏🏻. Please note that the screening timetable and ticket discounts at the booklet are no longer applicable🚫, kindly refer to the latest ticketing information on POPTICKET and the online screening schedule below.✅

📌Ticketing Website:

Tickets for online screenings will be availble on 12 Jan 2021 at 12noon on POPTICKET.

2. Programmes such as “INDIE FOCUS – Czech New Wave” and several of others will be postponed until cinemas are permitted to reopen📽️, please wait for further announcements.

Details of the changes to the programme of The 13th Hong Kong Independent Film Festival are concluded above. We are grateful for all our directors and partners for their swift coordination🥺. Please be rest assured that all the programmes to be screened online, apart from “INDIE FOCUS – Czech New Wave” and a couple of other films, may also be scheduled for cinema screenings later on when the situation allows😋. The ticket sale date will be announced on the HKindieFF Facebook Page, please stay tuned. For enquiries, please contact 2836 6282 or email hkindieff@yingechi.org, thank you!

＃第十三屆香港獨立電影節 ＃13thHKindieFF #HKindie2021

買左紅磚

好嘢齊分享！！
最有火既電影節

《紅磚危城》＋《刑・暴・誌－記抗爭者》網上放映門票已經售罄🎫
【Latest News】All tickets of "Save PolyU” + "One Country, Through Torture" online screening have been sold out🎫
已購買戲票嘅觀眾敬請準時開啟POPTICKET網站收看放映🏃🏻‍
For all ticket holders, please be punctual to visit POPTICKET website🏃🏻‍
更多精彩節目可查閱POPTICKET購票頁面、電影節網站及電子版訂票冊子🎥。
Please check out POPTICKET ticketing page and our HKindieFF website and e-brochure for programme details🎥.
📌POPTICKET購票頁面POPTICKET Ticketing Page：
👉
📌電影節網站HKindieFF website :
👉
📌電子版訂票冊子HKindieFF E-brochure :
👉

電影節訂票冊子已經送到各大派發點啦！大家快啲拎返本啦😎！
電影節訂票冊子派發點📫：
📌新界：
比比書屋
生活書社
📌九龍：
Rings Coffee
電影文化中心
Cafe REVOL
Red Idea 紅煮意
Kubrick
序言書室
樂文書店
田園書屋
榆林書店
博雅小書店
開益書店
White Noise Records
我的書房
Openground
合舍
一拳書館
素年（汝州街）
小息書店
Foreforehead
據點．句點
文房
香港電影評論學會
籽樂廚房
港爐·萬事屋
📌港島：
長春社文化古蹟資源中心
艺鵠ACO
香港文學生活館
Hong Kong Arts Centre
森記圖書公司
Ω ohms cafe&bar 順逆珈琲酒館
Chickeeduck 藝術生活百貨

【香港電影和你拍🎥🇭🇰：《兩家人》👩‍👧👨‍👦＋《夢樂園》🧳Shoot for Hong Kong, Stand Together: "Two Families” + “Magic Kingdom” 】
《兩家人》及《夢樂園》，雖兩套戲在不同時空發生，但卻不約而同地探討香港政治前途問題🇭🇰。一個有關過去，現在及未來的短片合集；曾經的主權移交，逼使港人離鄉別井🧳，尋求理想中的「夢樂園」。現在的政治不穩，逼使港人遠走他鄉，一家人從此分割成「兩家人」👩‍👧👨‍👦。有關未來，則是未知數，離開到底是好是壞？香港人又該何去何從？
Although “Two Families” and “Magic Kingdom” take place in different eras, they are both discussing the political future of Hong Kong🇭🇰. A collection of short films about the past, present and future; The transfer of sovereignty in 1997 forced Hong Kong people to leave and try to seek their “Magic Kingdom”🧳. The current political instability again forces Hong Kongers to leave their hometown, and one family is now divided into "Two Families"👩‍👧👨‍👦. The future is uncertain. Is leaving a good choice or not? Where do we, as Hong Kongers, belong?
📌21/1 (四 Sun) 7:00pm
📌網上放映Online Screening－POPTICKET
*設映後問答 Post-screening Q&A
門票現已於POPTICKET公開發售 Tickets are available at POPTICKET NOW
📌購票網站 Ticketing
👉
🎥節目詳情及購票須知，請瀏覽電影節官方網站 For more details, please visit
👉

兩家人好好睇

真
寫實到呢

近期睇過最精彩嘅電影